문제 1:
HTML에서 form 태그의 하위 요소들은 어떤 역할을 가지고 있는가요?
a) 서버에 데이터를 전송하는 UI 태그 및 객체
b) 클라이언트에게 데이터를 전달하는 태그 및 객체
c) 서버에서 데이터를 처리하는 태그 및 객체
d) 클라이언트의 입력을 받아 처리하는 태그 및 객체

정답: d) 클라이언트의 입력을 받아 처리하는 태그 및 객체
해설: HTML에서 form 태그의 하위 요소들은 주로 클라이언트의 입력을 받아 처리하는 역할을 합니다. 이것들은 사용자로부터 입력을 받고, 그 입력을 처리하여 서버에게 전송하는 역할을 합니다.

문제 2:
다음 코드에서 form 요소 객체가 수행하는 역할은 무엇인가요?
```html
<form action="/이동할페이지" >
  <input type="text" name="name" >
  <input type="submit" value="Submit">
</form>
```
a) 화면에 입력 폼을 만들어 주는 역할
b) 서버로 데이터를 전송하는 쿼리 문자열을 생성해주는 역할
c) 클라이언트의 입력 값을 검증해주는 역할
d) 클라이언트에게 입력 값을 보여주는 역할

정답: b) 서버로 데이터를 전송하는 쿼리 문자열을 생성해주는 역할
해설: form 요소는 클라이언트가 입력한 데이터를 서버로 전송하는 역할을 합니다. 위 코드에서는 method 속성이 "post"로 설정되어 있으므로, 클라이언트가 입력한 데이터는 HTTP POST 요청의 본문에 포함되어 서버로 전송됩니다.

문제 3:
query string과 form 요소 객체의 속성을 비교했을 때 
	어떤 내용이 일치하는가요?
a) query string과 name 속성값이 일치함
b) query string과 value 속성값이 일치함
c) query string과 form 요소 객체의 태그명이 일치함
d) query string과 form 요소 객체의 id 속성값이 일치함
페이지?name=홍길동
<input name="name" value="홍길동"
문제 3:
query string과 form 요소 객체의 속성을 비교했을 때, 
 아래 옵션 중 어떤 것이 일치하는가요? 
 (예: `http://www.example.com?name=JohnDoe`)
a) query string의 'name'과 name 속성값이 일치함
b) query string의 'JohnDoe'와 value 속성값이 일치함
c) query string과 form 요소 객체의 태그명이 일치함
d) query string과 form 요소 객체의 id 속성값이 일치함

<input name="name" value="JohnDoe"

정답: a) query string의 'name'과 name 속성값이 일치함
정답: b) query string의 'JohnDoe'와 value 속성값이 일치함
해설: query string의 'name'은 form 요소의 name 속성과 일치합니다. 즉, query string에서 'name'은 form 요소 객체에서 해당 입력 필드의 이름을 나타냅니다.

#문제 4:
다음 코드에서 데이터가 전송되는 대상은 어디인가요?
```html
<form action="a02_formReceive.jsp" >
  <input type="text" name="name" value="himan">
  <input type="submit" value="Submit">
</form>
```
==> a02_formReceive.jsp?name=himan

a) a02_formReceive.jsp
b) a03_formRev.jsp
c) action 속성에 지정된 페이지
d) submit 버튼의 onclick 이벤트

정답: a) a02_formReceive.jsp
해설: form 태그의 action 속성은 데이터가 전송되는 대상을 지정합니다. 이 경우, action 속성의 값이 "a02_formReceive.jsp"이므로 데이터는 이 페이지로 전송됩니다.

문제 5:
위의 코드에서 어떤 데이터가 전송되는가요?
a) "name" 이라는 이름의 입력값
b) 물건명과 가격
c) 가격
d) 물건명

정답: a) "name" 이라는 이름의 입력값
해설: input 태그의 name 속성이 "name"으로 설정되어 있으므로, 이 태그에 입력된 값이 서버로 전송됩니다.

문제 6:
'form' 태그에서 'method' 속성이 'post'일 경우, 
  a03_formRev.jsp에서는 어떤 데이터를 받아서 출력하게 될까요?
a) 물건명
b) 가격
c) 입력한 "name" 값을 pname과 price라는 이름으로 받음
d) a03_formRev.jsp 페이지의 이름

<form action="a03_formRev.jsp">
	물건명:<input name="pname" > 
	가격:<input name="price" > 

정답: c) 입력한 "name" 값을 pname과 price라는 이름으로 받음
해설: 'post' 메서드를 사용하는 경우, 서버로 전송되는 데이터는 HTTP 요청의 본문에 포함되므로
, 서버 측에서는 본문을 분석하여 필요한 데이터를 추출해야 합니다. 이 경우, 입력한 "name" 값이 pname과 price라는 이름으로 서버에 전달될 것입니다.

#문제 7:
form을 사용하여 데이터를 전송할 때 어떤 메서드를 사용해야 하나요?
a) GET
b) ACTION
c) SEND
d) UPDATE

<form method="get|post" action="대상"
정답: a) GET
해설: 데이터를 전송할 때는 주로 GET 또는 POST 메서드가 사용됩니다. 
GET 메서드는 URL에 데이터를 포함하여 전송하는 방식이며, 
POST는 HTTP 요청의 본문에 데이터를 포함하여 전송하는 방식입니다. 
ACTION, SEND, UPDATE는 HTTP 메서드로서는 존재하지 않습니다. 
따라서 이 문제에서는 GET이 정답입니다. 
다만, POST도 데이터 전송에 사용되는 메서드이므로, 
문제의 선택지에 POST가 포함되어 있다면 이에 대한 고려가 필요할 것입니다.

문제 8:
form 요소에서 사용되는 input 태그의 type 속성으로 
   올바르게 채워 넣은 것은 무엇인가요?
a) text
b) submit
c) button
d) input

정답: a, b, c
해설: input 태그의 type 속성은 해당 입력 필드의 유형을 지정합니다. 'text'는 한 줄의 텍스트 입력 필드를 나타냅니다.

문제 9:
form 요소에서 값을 입력할 때 사용되는 태그는 무엇인가요?
a) input
b) form
c) submit
d) action

정답: a) input
해설:
input 태그는 사용자로부터 값을 입력받는 데 사용되는 태그입니다.

문제 10:
form 요소에서 값을 전송할 때 사용되는 태그는 무엇인가요?
a) input
b) form
c) submit
d) action

정답: c) submit
해설: input 태그의 type 속성이 "submit"인 경우, 해당 버튼을 클릭하면 form의 데이터가 서버로 전송됩니다. 따라서 값을 전송할 때 사용되는 태그는 "submit"입니다.

