2. 자동 주입 설정에서 byName 옵션은 어떤 기능을 수행하나요?
   a. 동일한 타입의 객체를 구분하여 할당합니다.
   b. 생성자의 타입을 기준으로 객체를 할당합니다.
   c. 객체를 자동으로 연관시킵니다.
   d. 특정 메서드의 property를 기준으로 객체를 할당합니다.

3. @ComponentScan 어노테이션을 사용하는 목적은 무엇인가요?
   a. 모든 클래스를 객체로 만들어 메모리에 로딩합니다.
   b. 스프링에서 사용되는 특정 클래스만 객체로 만들어 메모리에 로딩합니다.
   c. 특정 패키지에 @Component로 선언된 클래스만 객체로 만들어 메모리에 로딩합니다.
   d. 특정 패키지의 모든 객체들을 메모리에 로딩합니다.

4. @Component 어노테이션이 사용되는 클래스는 어떤 역할을 수행하나요?
   a. 컨트롤러 역할을 수행합니다.
   b. 서비스 역할을 수행합니다.
   c. 레포지토리 역할을 수행합니다.
   d. 객체로 인식하여 사용합니다.

5. 의존성 자동 주입에서 byType 옵션은 어떤 기능을 수행하나요?
   a. 동일한 타입의 객체를 구분하여 할당합니다.
   b. 생성자의 타입을 기준으로 객체를 할당합니다.
   c. 객체를 자동으로 연관시킵니다.
   d. 특정 메서드의 property를 기준으로 객체를 할당합니다.

7. @Component 어노테이션을 사용하여 객체를 생성하면, 호출 이름은 어떻게 결정되나요?
   a. 클래스명의 첫 글자를 소문자로 변환합니다.
   b. 클래스명의 첫 글자를 대문자로 변환합니다.
   c. 클래스명 그대로 사용합니다.
   d. 사용자가 직접 이름을 설정해야 합니다.

8. @ComponentScan 어노테이션의 base-package 속성에 설정하는 값은 무엇인가요?
   a. 스프링에서 사용되는 특정 패키지 이름입니다.
   b. 모든 클래스가 포함된 패키지 이름입니다.
   c. 특정 패키지 내의 클래스만을 선택하는 정규표현식입니다.
   d. 모든 패키지의 클래스를 로딩합니다.

9. 의존성 자동 주입에서 constructor 옵션은 어떤 기준으로 객체를 할당하나요?
   a. 동일한 타입의 객체를 구분하여 할당합니다.
   b. 생성자의 타입을 기준으로 객체를 할당합니다.
   c. 객체를 자동으로 연관시킵니다.
   d. 특정 메서드의 property를 기준으로 객체를 할당합니다.

10. @ComponentScan 어노테이션에서 include-filter 타입으로 사용되는 옵션은 무엇인가요?
    a. annotation
    b. regex
    c. type
    d. expression

11. @Component 어노테이션이 사용되는 클래스는 어떤 역할을 수행하나요?
    a. 컨트롤러 역할을 수행합니다.
    b. 서비스 역할을 수행합니다.
    c. 레포지토리 역할을 수행합니다.
    d. 객체로 인식하여 사용합니다.

12. 의존성 자동 주입에서 autodetect 옵션은 어떤 기능을 수행하나요?
    a. 동일한 타입의 객체를 구분하여 할당합니다.
    b. 생성자의 타입을 기준으로 객체를 할당합니다.
    c. 객체를 자동으로 연관시킵니다.
    d. 특정 메서드의 property를 기준으로 객체를 할당합니다.

13. @ComponentScan 어노테이션의 base-package 속성에 설정된 패키지 내의 클래스 중에서 특정 클래스를 포함하지 않도록 제외할 때 사용하는 옵션은 무엇인가요?
    a. annotation
    b. regex
    c. type
    d. exclude-filter

14. 의존성 자동 주입에서 byName 옵션은 어떤 기능을 수행하나요?
    a. 동일한 타입의 객체를 구분하여 할당합니다.
    b. 생성자의 타입을 기준으로 객체를 할당합니다.
    c. 객체를 자동으로 연관시킵니다.
    d. 특정 메서드의 property를 기준으로 객체를 할당합니다.

15. @Component 어노테이션이 사용되는 클래스는 어떤 역할을 수행하나요?
    a. 컨트롤러 역할을 수행합니다.
    b. 서비스 역할을 수행합니다.
    c. 레포지토리 역할을 수행합니다.
    d. 객체로 인식하여 사용합니다.

16. 의존성 자동 주입에서 byType 옵션은 어떤 기능을 수행하나요?
    a. 동일한 타입의 객체를 구분하여 할당합니다.
    b. 생성자의 타입을 기준으로 객체를 할당합니다.
    c. 객체를 자동으로 연관시킵니다.
    d. 특정 메서드의 property를 기준으로 객체를 할당합니다.

17. @ComponentScan 어노테이션의 exclude-filter 타입으로 사용되는 옵션은 무엇인가요?
    a. annotation
    b. regex
    c. type
    d. expression

18. @Component 어노테이션이 사용되는 클래스는 어떤 역할을 수행하나요?
    a. 컨트롤러 역할을 수행합니다.
    b. 서비스 역할을 수행합니다.
    c. 레포지토리 역할을 수행합니다.
    d. 객체로 인식하여 사용합니다.

19. 의존성 자동 주입에서 byType 옵션은 어떤 기능을 수행하나요?
    a. 동일한 타입의 객체를 구분하여 할당합니다.
    b. 생성자의 타입을 기준으로 객체를 할당합니다.
    c. 객체를 자동으로 연관시킵니다.
    d. 특정 메서드의 property를 기준으로 객체를 할당합니다.

20. @ComponentScan 어노테이션의 base-package 속성에 설정하는 값은 무엇인가요?
    a. 스프링에서 사용되는 특정 패키지 이름입니다.
    b. 모든 클래스가 포함된 패키지 이름입니다.
    c. 특정 패키지 내의 클래스만을 선택하는 정규표현식입니다.
    d. 모든 패키지의 클래스를 로딩합니다.


2. 자동 주입 설정에서 byName 옵션은 어떤 기능을 수행하나요?
   a. 동일한 타입의 객체를 구분하여 할당합니다.
   b. 생성자의 타입을 기준으로 객체를 할당합니다.
   c. 객체를 자동으로 연관시킵니다.
   d. 특정 메서드의 property를 기준으로 객체를 할당합니다.

2. 자동 주입 설정에서 byName 옵션은 어떤 기능을 수행하나요?
   정답: d. 특정 메서드의 property를 기준으로 객체를 할당합니다.
   해설: byName 옵션은 객체를 자동으로 연관시키는 것이 아닌, 특정 메서드의 property를 기준으로 객체를 할당하는 옵션입니다.



3. @ComponentScan 어노테이션을 사용하는 목적은 무엇인가요?
   a. 모든 클래스를 객체로 만들어 메모리에 로딩합니다.
   b. 스프링에서 사용되는 특정 클래스만 객체로 만들어 메모리에 로딩합니다.
   c. 특정 패키지에 @Component로 선언된 클래스만 객체로 만들어 메모리에 로딩합니다.
   d. 특정 패키지의 모든 객체들을 메모리에 로딩합니다.

3. @ComponentScan 어노테이션을 사용하는 목적은 무엇인가요?
   정답: c. 특정 패키지에 @Component로 선언된 클래스만 객체로 만들어 메모리에 로딩합니다.
   해설: @ComponentScan 어노테이션은 지정된 패키지에서 @Component로 선언된 클래스들을 스캔하여 객체로 만들어 메모리에 로딩하는 목적으로 사용됩니다.



4. @Component 어노테이션이 사용되는 클래스는 어떤 역할을 수행하나요?
   a. 컨트롤러 역할을 수행합니다.
   b. 서비스 역할을 수행합니다.
   c. 레포지토리 역할을 수행합니다.
   d. 객체로 인식하여 사용합니다.

4. @Component 어노테이션이 사용되는 클래스는 어떤 역할을 수행하나요?
   정답: d. 객체로 인식하여 사용합니다.
   해설: @Component 어노테이션이 사용된 클래스는 스프링에서 객체로 인식되어 사용됩니다. 역할은 개발자가 정의한 클래스의 용도에 따라 다양할 수 있습니다.
   컨테이너(xml)에서 특정 범위 패키지에 있는 클래스를 옵션(filter) 옵션으로
   사용하게 한다.


5. 의존성 자동 주입에서 byType 옵션은 어떤 기능을 수행하나요?
   a. 동일한 타입의 객체를 구분하여 할당합니다.
   b. 생성자의 타입을 기준으로 객체를 할당합니다.
   c. 객체를 자동으로 연관시킵니다.
   d. 특정 메서드의 property를 기준으로 객체를 할당합니다.

5. 의존성 자동 주입에서 byType 옵션은 어떤 기능을 수행하나요?
   정답: b. 생성자의 타입을 기준으로 객체를 할당합니다.
   해설: byType 옵션은 객체를 생성자의 타입을 기준으로 자동으로 할당하는 옵션입니다.



7. @Component 어노테이션을 사용하여 객체를 생성하면, 호출 이름은 어떻게 결정되나요?
   a. 클래스명의 첫 글자를 소문자로 변환합니다.
   b. 클래스명의 첫 글자를 대문자로 변환합니다.
   c. 클래스명 그대로 사용합니다.
   d. 사용자가 직접 이름을 설정해야 합니다.

7. @Component 어노테이션을 사용하여 객체를 생성하면, 호출 이름은 어떻게 결정되나요?
   정답: a. 클래스명의 첫 글자를 소문자로 변환합니다.
   해설: @Component 어노테이션을 사용하여 객체를 생성할 때, 호출 이름은 해당 클래스의 클래스명의 첫 글자를 소문자로 변환한 것으로 결정됩니다.
   default 옵션 : 클래스명 ==> 소문자 시작명
   @Component("이름지정")
   @Controller("이름지정")


8. @ComponentScan 어노테이션의 base-package 속성에 설정하는 값은 무엇인가요?
   a. 스프링에서 사용되는 특정 패키지 이름입니다.
   b. 모든 클래스가 포함된 패키지 이름입니다.
   c. 특정 패키지 내의 클래스만을 선택하는 정규표현식입니다.
   d. 모든 패키지의 클래스를 로딩합니다.

8. @ComponentScan 어노테이션의 base-package 속성에 설정하는 값은 무엇인가요?
   정답: a. 스프링에서 사용되는 특정 패키지 이름입니다.
   해설: @ComponentScan 어노테이션의 base-package 속성은 스프링에서 사용되는 특정 패키지 이름을 설정하는 값입니다.



9. 의존성 자동 주입에서 constructor 옵션은 어떤 기준으로 객체를 할당하나요?
   a. 동일한 타입의 객체를 구분하여 할당합니다.
   b. 생성자의 타입을 기준으로 객체를 할당합니다.
   c. 객체를 자동으로 연관시킵니다.
   d. 특정 메서드의 property를 기준으로 객체를 할당합니다.

9. 의존성 자동 주입에서 constructor 옵션은 어떤 기준으로 객체를 할당하나요?
   정답: b. 생성자의 타입을 기준으로 객체를 할당합니다.
   해설: constructor 옵션은 객체를 생성자의 타입을 기준으로 자동으로 할당하는 옵션입니다.



10. @ComponentScan 어노테이션에서 include-filter 타입으로 사용되는 옵션은 무엇인가요?
    a. annotation
    b. regex
    c. type
    d. expression

10. @ComponentScan 어노테이션에서 include-filter 타입으로 사용되는 옵션은 무엇인가요?
    정답: c. type
    해설: @ComponentScan 어노테이션에서 include-filter 타입은 type으로, 특정 타입을 기준으로 클래스를 포함하는 옵션입니다.
	type 속성을 이용해서 정규식표현인지 
	annotation 형식인지를 결정한다.


11. @Component 어노테이션이 사용되는 클래스는 어떤 역할을 수행하나요?
    a. 컨트롤러 역할을 수행합니다.
    b. 서비스 역할을 수행합니다.
    c. 레포지토리 역할을 수행합니다.
    d. 객체로 인식하여 사용합니다.

11. @Component 어노테이션이 사용되는 클래스는 어떤 역할을 수행하나요?
    정답: d. 객체로 인식하여 사용합니다.
    Component-scan과 함께 특정 범위를 지정하여 각 객체마다
    @Component 어노테이션이 있으면 객체로 인식한다.



12. 의존성 자동 주입에서 autodetect 옵션은 어떤 기능을 수행하나요?
    a. 동일한 타입의 객체를 구분하여 할당합니다.
    b. 생성자의 타입을 기준으로 객체를 할당합니다.
    c. 객체를 자동으로 연관시킵니다.
    d. 특정 메서드의 property를 기준으로 객체를 할당합니다.

12. 의존성 자동 주입에서 autodetect 옵션은 어떤 기능을 수행하나요?
    정답: c. 객체를 자동으로 연관시킵니다.
    자동으로 autowiring을 처리해준다.

13. @ComponentScan 어노테이션의 base-package 속성에 
	설정된 패키지 내의 클래스 중에서 특정 클래스를 
	포함하지 않도록 제외할 때 사용하는 옵션은 무엇인가요?
    a. annotation
    b. regex
    c. type
    d. exclude-filter

13. @ComponentScan 어노테이션의 base-package 속성에 설정된 패키지 내의 클래스 중에서 특정 클래스를 포함하지 않도록 제외할 때 사용하는 옵션은 무엇인가요?
    정답: d. exclude-filter
    해설: @ComponentScan 어노테이션의 base-package 속성에 설정된 패키지 내의 클래스 중에서 특정 클래스를 포함하지 않도록 제외할 때는 exclude-filter를 사용합니다.


14. 의존성 자동 주입에서 byName 옵션은 어떤 기능을 수행하나요?
    a. 동일한 타입의 객체를 구분하여 할당합니다.
    b. 생성자의 타입을 기준으로 객체를 할당합니다.
    c. 객체를 자동으로 연관시킵니다.
    d. 특정 메서드의 property를 기준으로 객체를 할당합니다.

14. 의존성 자동 주입에서 byName 옵션은 어떤 기능을 수행하나요?
    정답: d. 특정 메서드의 property를 기준으로 객체를 할당합니다

15. @Component 어노테이션이 사용되는 클래스는 어떤 역할을 수행하나요?
    a. 컨트롤러 역할을 수행합니다.
    b. 서비스 역할을 수행합니다.
    c. 레포지토리 역할을 수행합니다.
    d. 객체로 인식하여 사용합니다.

15. @Component 어노테이션이 사용되는 클래스는 어떤 역할을 수행하나요?
    정답: d. 객체로 인식하여 사용합니다.
    해설: @Component 어노테이션이 사용된 클래스는 스프링에서 객체로 인식되어 사용됩니다.



16. 의존성 자동 주입에서 byType 옵션은 어떤 기능을 수행하나요?
    a. 동일한 타입의 객체를 구분하여 할당합니다.
    b. 생성자의 타입을 기준으로 객체를 할당합니다.
    c. 객체를 자동으로 연관시킵니다.
    d. 특정 메서드의 property를 기준으로 객체를 할당합니다.

16. 의존성 자동 주입에서 byType 옵션은 어떤 기능을 수행하나요?
    정답: a. 동일한 타입의 객체를 구분하여 할당합니다.
    해설: byType 옵션은 동일한 타입의 객체를 구분하여 할당하는 옵션입니다.



17. @ComponentScan 어노테이션의 exclude-filter 타입으로 사용되는 옵션은 무엇인가요?
    a. annotation
    b. regex
    c. type
    d. expression
17. @ComponentScan 어노테이션의 exclude-filter 타입으로 사용되는 옵션은 무엇인가요?
    정답: c. type


18. @Component 어노테이션이 사용되는 클래스는 어떤 역할을 수행하나요?
    a. 컨트롤러 역할을 수행합니다.
    b. 서비스 역할을 수행합니다.
    c. 레포지토리 역할을 수행합니다.
    d. 객체로 인식하여 사용합니다.

18. @Component 어노테이션이 사용되는 클래스는 어떤 역할을 수행하나요?
    정답: d. 객체로 인식하여 사용합니다.
    해설: @Component 어노테이션이 사용된 클래스는 스프링에서 객체로 인식되어 사용됩니다.



19. 의존성 자동 주입에서 byType 옵션은 어떤 기능을 수행하나요?
    a. 동일한 타입의 객체를 구분하여 할당합니다.
    b. 생성자의 타입을 기준으로 객체를 할당합니다.
    c. 객체를 자동으로 연관시킵니다.
    d. 특정 메서드의 property를 기준으로 객체를 할당합니다.

19. 의존성 자동 주입에서 byType 옵션은 어떤 기능을 수행하나요?
    정답: c. 객체를 자동으로 연관시킵니다.
    해설: byType 옵션은 객체를 자동으로 연관시켜주는 옵션입니다.

20. @ComponentScan 어노테이션의 base-package 속성에 설정하는 값은 무엇인가요?
    a. 스프링에서 사용되는 특정 패키지 이름입니다.
    b. 모든 클래스가 포함된 패키지 이름입니다.
    c. 특정 패키지 내의 클래스만을 선택하는 정규표현식입니다.
    d. 모든 패키지의 클래스를 로딩합니다.

20. @ComponentScan 어노테이션의 base-package 속성에 설정하는 값은 무엇인가요?
    정답: a. 스프링에서 사용되는 특정 패키지 이름입니다.
    해설: @ComponentScan 어노테이션의 base-package 속성에 설정하는 값은 스프링에서 사용되는 특정 패키지 이름을 의미합니다.



