문제 1: Vue에서 사용하는 변수 선언형식을 말하는 것은 무엇인가요?
   1) 변수 선언문
   2) 뷰 디렉티브
   3) 모델 데이터
   4) 뷰 객체

문제 2: 단방향 디렉티브 중, 출력 요소 객체의 속성으로 선언하여 해당 모델 데이터의 내용을 기본적으로 출력할 때 사용하는 것은 무엇인가요?
   1) mustache expression
   2) v-text
   3) v-html
   4) v-bind

문제 3: 양방향 디렉티브란 무엇인가요?
   1) 단방향 디렉티브의 모델 데이터를 양방향으로 연결한 것
   2) 입력 형식의 태그에 모델 속성을 선언하여 모델 데이터에 영향을 주는 것
   3) 뷰 객체와 모델 데이터를 양방향으로 연결한 것
   4) Vue 객체와 뷰를 양방향으로 연결한 것

문제 4: 조건문 처리 디렉티브는 무엇을 사용하여 특정 요소 객체가 조건에 합당할 때 화면에 보이게 할 수 있나요?
   1) v-show
   2) v-if
   3) v-else
   4) v-else-if

문제 5: Vue 객체와 뷰를 연결하기 위해 어떤 속성을 사용하나요?
   1) v-view
   2) el
   3) bind
   4) data

문제 6: Vue에서 모델 데이터의 값을 출력하는데 사용되는 단방향 디렉티브는 무엇인가요?
   1) v-show
   2) v-text
   3) v-bind
   4) v-model

문제 7: Vue에서 모델 데이터의 값을 HTML 코드를 포함하여 출력하는데 사용되는 단방향 디렉티브는 무엇인가요?
   1) v-show
   2) v-text
   3) v-bind
   4) v-html

문제 8: 모델 데이터의 값을 출력요소 객체의 속성으로 설정할 때 사용하는 단방향 디렉티브는 무엇인가요?
   1) v-show
   2) v-text
   3) v-bind
   4) v-model

문제 9: 모델 데이터와 입력 요소를 양방향으로 연결하기 위해 사용하는 디렉티브는 무엇인가요?
   1) v-show
   2) v-text
   3) v-bind
   4) v-model

문제 10: 조건에 따라 화면에 요소를 보이거나 숨기기 위해 사용되는 디렉티브 중, 다른 조건이 충족되지 않을 때 사용하는 것은 무엇인가요?
    1) v-show
    2) v-if
    3) v-else
    4) v-else-if

문제 11: 조건에 따라 화면에 요소를 보이거나 숨기기 위해 사용되는 디렉티브 중, 여러 개의 조건을 동시에 검사할 때 사용하는 것은 무엇인가요?
    1) v-show
    2) v-if
    3) v-else
    4) v-else-if

문제 12: 모델 데이터의 값을 HTML 코드를 포함하여 출력하는데 사용되는 단방향 디렉티브는 무엇인가요?
    1) v-show
    2) v-text
    3) v-bind
    4) v-html

# 정답 및 해설
문제 1: Vue에서 사용하는 변수 선언형식을 말하는 것은 무엇인가요?
   1) 변수 선언문
   2) 뷰 디렉티브
   3) 모델 데이터
   4) 뷰 객체

정답: 3) 모델 데이터
해설: Vue에서 사용하는 변수 선언형식은 모델 데이터를 의미합니다. 모델 데이터는 Vue 객체와 뷰(View)를 연결하여 데이터 처리에 사용되는 객체입니다.

문제 2: 단방향 디렉티브 중, 출력 요소 객체의 속성으로 선언하여 해당 모델 데이터의 내용을 기본적으로 출력할 때 사용하는 것은 무엇인가요?
   1) mustache expression
   2) v-text
   3) v-html
   4) v-bind

정답: 2) v-text
해설: 단방향 디렉티브 중 `v-text`는 출력 요소 객체의 속성으로 선언하여 해당 모델 데이터의 내용을 기본적으로 출력할 때 사용됩니다.

문제 3: 양방향 디렉티브란 무엇인가요?
   1) 단방향 디렉티브의 모델 데이터를 양방향으로 연결한 것
   2) 입력 형식의 태그에 모델 속성을 선언하여 모델 데이터에 영향을 주는 것
   3) 뷰 객체와 모델 데이터를 양방향으로 연결한 것
   4) Vue 객체와 뷰를 양방향으로 연결한 것

정답: 2) 입력 형식의 태그에 모델 속성을 선언하여 모델 데이터에 영향을 주는 것
해설: 양방향 디렉티브는 입력 형식의 태그에 모델 속성을 선언하여 모델 데이터에 영향을 주고, 이 모델 데이터를 호출하는 뷰(View)의 구성 요소들이 이에 영향을 받아 처리되는 형태를 말합니다.

문제 4: 조건문 처리 디렉티브는 무엇을 사용하여 특정 요소 객체가 조건에 합당할 때 화면에 보이게 할 수 있나요?
   1) v-show
   2) v-if
   3) v-else
   4) v-else-if

정답: 2) v-if
해설: 조건문 처리 디렉티브 중 `v-if`는 특정 요소 객체가 조건에 합당할 때 화면에 보이게 할 때 사용됩니다.

문제 5: Vue 객체와 뷰를 연결하기 위해 어떤 속성을 사용하나요?
   1) v-view
   2) el
   3) bind
   4) data

정답: 2) el
해설: Vue 객체와 뷰(View)를 연결하기 위해서는 `el` 속성을 사용합니다.

문제 6: Vue에서 모델 데이터의 값을 출력하는데 사용되는 단방향 디렉티브는 무엇인가요?
   1) v-show
   2) v-text
   3) v-bind
   4) v-model

정답: 2) v-text
해설: Vue에서 모델 데이터의 값을 출력하는데 사용되는 단방향 디렉티브는 `v-text`입니다.

문제 7: Vue에서 모델 데이터의 값을 HTML 코드를 포함하여 출력하는데 사용되는 단방향 디렉티브는 무엇인가요?
   1) v-show
   2) v-text
   3) v-bind
   4) v-html

정답: 4) v-html
해설: Vue에서 모델 데이터의 값을 HTML 코드를 포함하여 출력하는데 사용되는 단방향 디렉티브는 `v-html`입니다.

문제 8: 모델 데이터의 값을 출력요소 객체의 속성으로 설정할 때 사용하는 단방향 디렉티브는 무엇인가요?
   1) v-show
   2) v-text
   3) v-bind
   4) v-model

정답: 3) v-bind
해설: 모델 데이터의 값을 출력요소 객체의 속성으로 설정할 때 사용하는 단방향 디렉티브는 `v-bind`입니다.

문제 9: 모델 데이터와 입력 요소를 양방향으로 연결하기 위해 사용하는 디렉티브는 무엇인가요?
   1) v-show
   2) v-text
   3) v-bind
   4) v-model

정답: 4) v-model
해설: 모델 데이터와 입력 요소를 양방향으로 연결하기 위해 사용하는 디렉티브는 `v-model`입니다.

문제 10: 조건에 따라 화면에 요소를 보이거나 숨기기 위해 사용되는 디렉티브 중, 다른 조건이 충족되지 않을 때 사용하는 것은 무엇인가요?
    1) v-show
    2) v-if
    3) v-else
    4) v-else-if

정답: 10) v-else
해설: 조건에 따라 화면에 요소를 보이거나 숨기기 위해 사용되는 디렉티브 중, 다른 조건이 충족되지 않을 때 사용하는 것은 `v-else`입니다.

문제 11: 조건에 따라 화면에 요소를 보이거나 숨기기 위해 사용되는 디렉티브 중, 여러 개의 조건을 동시에 검사할 때 사용하는 것은 무엇인가요?
    1) v-show
    2) v-if
    3) v-else
    4) v-else-if

정답: 4) v-else-if
해설: 조건에 따라 화면에 요소를 보이거나 숨기기 위해 사용되는 디렉티브 중, 여러 개의 조건을 동시에 검사할 때 사용하는 것은 `v-else-if`입니다.


문제 12: 모델 데이터의 값을 HTML 코드를 포함하여 출력하는데 사용되는 단방향 디렉티브는 무엇인가요?
    1) v-show
    2) v-text
    3) v-bind
    4) v-html

정답: 12) v-html
해설: 모델 데이터의 값을 HTML 코드를 포함하여 출력하는데 사용되는 단방향 디렉티브는 `v-html`입니다.